[中文jj入]想問遠散近狙呢個成語點解？

出自達哥

唔係要出處呀

打遠既人要用散彈槍
打近既要開狙

比喻 做事唔能夠被社會規範約束 要突破自己
利申：reading 3

唔好照字面解

本來都唔太明
一講達哥就明晒